%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Programming/Coding Assignment
% LaTeX Template
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.latextemplates.com
%
% Original author:
% Ted Pavlic (http://www.tedpavlic.com)
%
% Note:
% The \lipsum[#] commands throughout this template generate dummy text
% to fill the template out. These commands should all be removed when 
% writing assignment content.
%
% This template uses a Perl script as an example snippet of code, most other
% languages are also usable. Configure them in the "CODE INCLUSION 
% CONFIGURATION" section.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	PACKAGES AND OTHER DOCUMENT CONFIGURATIONS
%----------------------------------------------------------------------------------------

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{fancyhdr} % Required for custom headers
\usepackage{lastpage} % Required to determine the last page for the footer
\usepackage{extramarks} % Required for headers and footers
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color} % Required for custom colors
\usepackage{graphicx} % Required to insert images
\usepackage{listings} % Required for insertion of code
\usepackage{courier} % Required for the courier font
\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template
\usepackage{multirow} %Ligne multiple pour les tableaux
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{indentfirst} %Indentation début de paragraphe

\usepackage{colortbl} %Clouleur tableau protoypes de fonctions


% Margins
\topmargin=-0.45in
\evensidemargin=0in
\oddsidemargin=0in
\textwidth=6.5in
\textheight=9.0in
\headsep=0.25in

\linespread{1.1} % Line spacing

% Set up the header and footer
\pagestyle{fancy}
\lhead{\hmwkAuthorName} % Top left header
\chead{\hmwkClass\ - \hmwkTitle} % Top center head
\rhead{\firstxmark} % Top right header
\lfoot{\lastxmark} % Bottom left footer
\cfoot{} % Bottom center footer
\rfoot{Page\ \thepage\ sur\ \protect\pageref{LastPage}} % Bottom right footer
\renewcommand\headrulewidth{0.4pt} % Size of the header rule
\renewcommand\footrulewidth{0.4pt} % Size of the footer rule

\setlength\parindent{10pt} % Removes all indentation from paragraphs




%----------------------------------------------------------------------------------------
%	NAME AND CLASS SECTION
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newcommand{\hmwkTitle}{PROJET JEU} % Titre du document
\newcommand{\hmwkDueDate}{Mercredi 5 février 2014} % Date
\newcommand{\hmwkClass}{CAHIER DES CHARGES } % Type de document
\newcommand{\hmwkClassInstructor}{ } % Teacher/lecturer
\newcommand{\hmwkAuthorName}{Groupe A} % Your name
\newcommand{\hmwkAuthorClasse}{L3 info SPI} % Classe


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TITLE PAGE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\title{
\pagenumbering{roman} \setcounter{page}{0} %La page courante sera numérotée en roman et aura l'indice 0 => Pas de numéro car pas de 0 en roman
\vspace{2in}
\textmd{\textbf{\hmwkClass:\ \hmwkTitle}}\\
\normalsize\vspace{0.1in}\small{\hmwkDueDate}\\
\vspace{0.1in}\large{\textit{\hmwkClassInstructor\ }}
\vspace{3in}
}

\author{\textbf{\hmwkAuthorName}}


\date{\hmwkAuthorClasse} % Insert date here if you want it to appear below your name

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\thispagestyle{empty}
\maketitle
\newpage


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	TABLE OF CONTENTS
%----------------------------------------------------------------------------------------

%\setcounter{tocdepth}{1} % Uncomment this line if you don't want subsections listed in the ToC

\thispagestyle{empty}
\pagenumbering{arabic} \setcounter{page}{0} %Le reste du document est numéroté en arabic à partir de la page 1
\renewcommand\contentsname{Sommaire}
\tableofcontents
\newpage


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Présentation du projet
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Présentation du projet}

\subsection{Contexte}

Lors du second semestre de troisième année de licence SPI, il est demandé de réaliser un projet. Ce projet à thème imposé n'est autre que le développement d'un logiciel complexe demandant un travail en équipe.\\
Notre équipe de cinq étudiants aura donc du 24 janvier au 16 Mai 2014 pour mettre en œuvre les préceptes de Génie Logiciel vus au premier semestre afin de présenter un logiciel potentiellement commercialisable au client, ici représenté par les enseignants.

\subsection{Objectifs}

L'objectif de ce projet est la conception d'une application permettant la création et l'aide à la résolution de puzzles de type picross (henjie).\\
Le joueur pourra commencer des puzzles de différentes tailles ; le but étant de terminer le plus vite possible la partie.


\subsection{Utilisateur cible}

Ce logiciel n'est destiné qu'à un seul joueur à la fois. Cependant, il permet à de nombreux joueurs d'apposer leur score à la table des scores.


\subsection{État de l'art}

Les jeux déjà disponibles permettent différentes fonctionnalités :
\begin{itemize}
   \item La création aléatoire et édition d'une grille de picross de diverses tailles,
   \item La création d'une grille à partir d'une image,
   \item La résolution du puzzle avec ou sans aide à la résolution,
   \item La sauvegarde et le chargement d'une partie,
   \item L'enregistrement et consultation des scores,
   \item Le partage de ses grilles déjà jouées,
   \item Cocher une case en cliquant dessus une fois, ce qui changera sa couleur,
   \item Marquer un case comme vide en cliquant dessus deux fois et en apposant une croix.
\end{itemize}



%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Contraintes initiales
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Contraintes initiales}


\subsection{Contraintes de jeu}


\begin{itemize}
   \item Le jeu est un picross, le joueur doit noircir les cases en fonction des information donné par les chiffres en
       tête de ligne et de colonne,
   \item Le jeu doit proposer plusieurs tailles de grille (5x5 10x10 15x15 25x25),
   \item L'application doit proposer un éditeur de grille.
\end{itemize}




\subsection{Contraintes de conception}


\begin{itemize}
   \item Le langage de programmation est Ruby/GTK,
   \item Les paramètres de l’application doivent être externalisés afin de pouvoir être modifiés par le joueur (taille
       de la grille),
   \item Le logiciel doit être développé en Programmation Orientée Objet (POO),
   \item Le joueur doit pouvoir sauvegarder une partie pour la reprendre ultérieurement.
\end{itemize}




\subsection{Contraintes temporelles}


\begin{itemize}
    \item Le client impose une réunion hebdomadaire entre les différents acteurs de notre groupe,
    \item Le projet final doit être présenté au client le 16 mai 2014.
\end{itemize}




\subsection{Contraintes matérielles}


\begin{itemize}
    \item Le présent Cahier des Charges doit être remis au client le 16 mai 2014,
    \item Au terme de chaque réunion un compte rendu doit être remis au client.
\end{itemize}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Spécifications du projet
%----------------------------------------------------------------------------------------


\section{Spécification du projet}

\subsection{Règles détaillées}

\subsubsection{Éléments constituant le jeu}

    \begin{description}
        \item[Grille] : La grille est constituée d'un carré dont le coté est un multiple de 5 cases. Il y a ainsi cinq tailles de grilles différentes, 5x5, 10x10, 15x15, 20x20 et 25x25.
        \item[Case] : Les cases peuvent être noircies, en cliquant dessus à l'aide de la souris. Il est possible de décocher la case en cliquant dessus à nouveau. Il est également possible de cliquer sur une case à l'aide de la souris pour indiquer que la case restera vide, qu'elle ne sera pas noircie.
        \item[Indications extérieures] : Les indications extérieures sont des suites de chiffres sur les bords gauche et supérieur, indiquant le nombre de case à noircir, respectivement dans les lignes et dans les colonnes.
        \item[Chronomètre] : le chronomètre indique le temps qui s'est passé depuis que le joueur a noirci la première case.
    \end{description}

\subsubsection{Principe de fonctionnement du jeu}

\paragraph{But du jeu}
Le but du jeu est de noircir toutes les cases devant être noircies dans le plus court laps de temps possible.

\paragraph{Début d'une partie}

Au début d'une partie, la grille est vierge, et le chronomètre est à 00:00.
\paragraph{Deroulement du jeu.}

Le jeu commence lorsque le joueur noircie un case en cliquant dessus, ce qui enclenche le chronomètre. 

\paragraph{Le menu en cours de partie}

En cours de partie, le joueur peut accéder à un menu spécial où se trouvent~:


\begin{description}
    \item [Sauvegarde de la partie : ]L'utilisateur peut sauvegarder sa partie en cours. Le joueur peut ensuite continuer à jouer ou quitter le jeu~;
   \item [Quitter la partie : ]Renvoie le joueur au menu principal. Il devra avoir pris le soin de sauvegarder ou non sa partie.  
\end{description}


\paragraph{L'interface joueur}

Le joueur noircit des cases ou les rend de nouveau blanches en cliquant dessus à l'aide de la souris. Il peut également cliquer sur un bouton \textbf{Aide} ou sur le bouton \textbf{Menu}.





\subsection{Besoins fonctionnels}

\vspace{0.5cm}

\small
\begin{tabular}{|p{4cm}|p{10cm}|p{1cm}|}
  \hline
  \textbf{FONCTIONNALITE} & \textbf{DESCRIPTION} & \textbf{M/m*}\\
  \hline
     \multirow{8}{*}{Gestion du jeu}
        & Lancer une nouvelle partie                                  & M \\  \cline{2-3}
        & Sauvegarder une partie (à tout instant)                     & M \\  \cline{2-3}
        & Charger une partie sauvegardée                              & M \\  \cline{2-3}
        & Supprimer une partie sauvegardée                            & M \\  \cline{2-3}
        & Quitter le jeu                                              & M \\  \cline{2-3}
        & Choisir lea taille de la grille (Facile, Moyen, Difficile)  & M \\  \cline{2-3}
        & Choisir la langue                                           & m \\  \cline{2-3}
        & Afficher les statistiques/classement (nom du joueur, nombre de partie jouées, victoire, temps, score) & M \\  \cline{2-3}
        & Afficher une aide                                           & M \\  \cline{2-3}
        & Activer / Désactiver le son                                 & m \\
  \hline
     \multirow{2}{*}{Gestion du joueur}
        & Choisir un pseudo pour le joueur                                            & m \\  \cline{2-3}           & Gerer ses parties 														  & M \\  \cline{2-3}
  \hline
     \multirow{3}{*}{Interface du jeu}
        & Afficher les informations de la grille                                                 & m \\  \cline{2-3}
        & Afficher le score                                                       & M \\  \cline{2-3}
        & Afficher le menu de jeu                                                     & M \\
  \hline
\end{tabular}
\normalsize

* M = Majeure / m = mineure

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Déroulement du projet
%----------------------------------------------------------------------------------------

\newpage %pas bien

\section{Déroulement du projet}


\subsection{Livrables}

Les livrables prévus sont :

\begin{itemize}
   \item Le présent cahier des charges validé par le client~;
   \item Dossier de conception~;
   \item Manuel utilisateur~;
   \item Le jeu fonctionnel (livraison le jeudi 16 mai 2014).
\end{itemize}


\subsection{Planning}

Afin de mener à bien ce projet, il est mis à disposition des étudiants 16 séances de 3h (en plus du temps libre) pour permettre aux membres de l'équipe de se retrouver et au chef d'équipe de distribuer les tâches en respectant au mieux le planning mis en place au début du projet.



\subsection{Équipe}

Les membres de l'équipe sont Rémi TREMBLAIN (chef d'équipe), Erwan MARCAHND, Colas PICARD, Kévin CROUILLERE et Anice KHOMANY.





\subsection{Outils de développement}

Voici les différents outils utilisés pour le projet :

\begin{itemize}
   \item Le language de programmation Ruby~;
   \item GTK pour Ruby pour le développement des interfaces graphiques~;
   \item YAML : outil qui permet la sérialisation de données, et qui sera donc utilisé pour la sauvegarde de données, telles que les grilles, les statistiques, la partie en cours~;
   \item GitHub pour la gestion de projet.
\end{itemize}


%----------------------------------------------------------------------------------------
%	Gloassaire
%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Glossaire}

\begin{description}
\item [GTK : ]Gimp ToolKit
\item [POO : ]Programmation Orientée Objet
\item [YAML : ]YAML ain't markup language (acronyme récursif)
\end{description}

\renewcommand{\thefootnote}{\*} %Ne pas numéroter la note de bas de page
\footnotetext{Note : Les chiffres et pourcentages sont fournis à titre indicatif. Il pourront être modifiés pour une meilleure jouabilité.}



\end{document}
